【散文】【愛情】算了，就這樣吧。

終於扚起心肝放上連登，大家多多指教
————————————————————————————————————
我覺得人長大後，慢慢就要學識「算了，就這樣吧。」 因為我們知道，對於沒可能得到、沒可能改變的東西，執著是沒有用的，反而只會為自己增添更多痛苦。

小時候的我不懂。我曾經看到別人的孩子有一盒樂高，要求媽媽也買給我，因為我也想要，那是我的唯一想法，然而家境不怎麼樣的家庭，又怎麼會捨得買如此貴的樂高。所以媽媽退而求其次，買，但卻是買另外較便宜的積木。可是我不，我不要，我就要那一盒，非它不可。我先是撒嬌，繼而吵鬧，進而大哭。

當然，最後我是得不到的，得到的只有一頓揍。其實根本不可能得到，我雖然小，但我相信那時候以自己的經驗而言，在我第二階段吵鬧後，仍然無果，我就知道我是不可能得到那盒樂高的。但我仍然要哭，仍然要鬧，我如得到魔怔似的，當然換來的是更多頓揍。

長大後我再思考，其實我已不知道那時的我，是真的想要那盒樂高，還是只是單純想滿足我的「想要」。而如果我在得知自己真的不可能會得到那盒樂高時，能夠說出「算了，就這樣吧。」後面那幾頓揍也就可以免了。但如果我在當時對我媽說這翻話，相信我媽反而會被我嚇到。 「算了，就這樣吧。」這是一句甚麼樣的話？

那是一種放手，那是一種在還沒有結束，還沒有完全解決的時候，你決定放手，你把一切停留在這一刻，即使你有多麼的不甘與不捨。對於一段感情，我們要學會在適當的時候說出「算了，就這樣吧。」 算了，算的是甚麼？算的是一種心情，在多少個夜裡，我失落、我失望、我無力、我憤怒，但你根本不知道。我不是沒有說過，只不過你的敷衍、你的冷漠，都使我的心愈來愈寒，我也一次又一次的失望。雖然，我為你找了很多藉口，但也改變不了你覺天上的雲很近，看我時很遠的事實。

很多人會說，這麼痛苦還不走？然而愛是一種執著，它能使你承包痛苦與委屈，而你們最刻骨銘心的愛情故事，哪個不痛苦？

多少次對自己說過：「算了吧」，但不，或許我是期望有奇蹟出現。不，或許我是要為自己討回一個公道，反正愈痛苦我就愈不甘，因為這都是我的「付出」，我執著，我不知道我不算，是因為愛還是恨。其實我有想過放手，但同時又會反駁自己是否不夠堅持，而我最常在腦海中重覆的一句是「或許再堅持一下就好了。」 我就似是回到小孩，我也得到了魔怔。

當然，換來的是更的失落、失望、無力、憤怒。其實我知道的，不過我仍然在繼續，我愈來愈清楚，也愈來愈累，我知道我不可能得到那盒樂高，我改變不了事實。時間一點點的流走，痛苦一點點的累積。直到有一日，我的肩膊和腦袋也已承受不住，我無法再若無其事。

算了，我放手了，我不再執著於你了。就這樣吧，就把一切停留在這一刻吧。

無錯，這一刻是充滿無情與痛苦的，我不放手，或許是想一個完滿的結局吧，即使那是你親口的拒絕。但世事哪有像電影一樣都有一個完整的結局，與其苟延残喘，不如親手了斷，不然只有更多的痛苦。我已不是小孩，我應該說出「算了，就這樣吧。」 -
-
或許有人覺得，這也是一種放棄，有些人會替你不甘，或是覺得你不夠堅持，我可以告訴你，這翻說話我也對自己說過很多次，也說服了自己很多次，也因而再承受了更多的失望。誰也不知道，能夠說出「算了，就這樣吧。」的那刻，那個人經歷了多少煎熬。

有人說放棄很易，堅持很難，但其實放棄更難，因為你要放棄的是如呼吸般重要的人。她是我得不到的樂高，我也早已不是小孩，所以請你不要怪我說出「算了，就這樣吧。」我更希望你可以耐心聆聽。

————————————————————————————————————
IG寫左幾年文，一直冇太大回響，讀者又唔多，最後決定放上來比各位巴打絲打睇，希望同大家分享下自己嘅感受同想法，希望有人同我有共鳴，多啲互動

除左愛情之外，仲有好多題材，生活、成長、哲學、政治等等，反應好的話之後會陸續出架啦

IG：all_about_is_life

支持，我覺得好有同感
算了，但未來更重要。

巴打加油

係，有時講就兇狠，做就碌撚。對於我來講，係等緊一個機會，一個令自己死心到貼地嘅機會